醫管局CEO梁栢賢加薪至574萬元

【本報訊】政府批予醫管局經常撥款減少，但醫管局高層的薪金加幅卻越來越高。醫管局年報披露上個財政年度最高薪管理層的人工，行政總裁梁栢賢的年薪極速飆升8.51%至574萬元，而聯網服務總監張偉麟、掌管瑪麗醫院的港島西聯網總監陸志聰等人，年薪亦加逾8%，加薪幅度高於去年獲加薪合共約6%的前線醫生。

5高層加逾8%
醫管局昨日向立法會提交2015/16年報。人工最高的是剛獲續約至2019年的行政總裁梁栢賢，年薪達574萬元，較上年度529萬元急增45萬，升8.51%；他的薪酬較年薪約446萬的行政長官梁振英多逾百萬。統領各公立醫院運作的聯網服務總監張偉麟年薪達512萬元，較上年度增8.47%。港島西聯網總監陸志聰及九龍西聯網總監董秀英年薪各492.6萬元，增幅同為8.74%。2年前人工五甲不入的九龍中聯網總監盧志遠去年年薪492.5萬元，飆升最少51.5萬或11.7%。
翻查過去年報，醫管局的盈餘由2012/13年度的1.1億元，增至2014/15年度的13.7億元；但15/16年度的盈餘暴跌近九成至1.5億元，主因是整體開支增加了46億至584億元；當中員工成本達402億元，佔整體開支約69%。當中增加的30億開支，包括去年醫管局通過公立醫院醫生額外加薪3%，花費3.1億；其餘為去年基本薪酬加幅，據了解平均加約3%。同期醫管局呆壞賬為4,600多萬元，較前年少約1,700萬元。
立法會議員郭家麒認為高層人工加幅「一年高過一年」，前線醫生卻要千辛萬苦才爭取到人工「加少少」，只會令員工士氣低落。

冇人理

月入四十幾萬 仲要有福利同特權

係
金管局總裁成千萬年薪
五百幾萬濕濕碎啦

醫生嘛
名醫出面做輕鬆過千萬一年啦

星球人